香港只有一個好警察， 入來向佢致敬！

回顧 耐人尋味的歷史
曾設局刺殺三名警務人員的已故警員 -- 徐步高

犯罪心理學家曾形容 徐步高為一個高智慧型罪犯

1993年投考警隊的徐步高，射擊技術相當優異，在警察訓練學校練靶場及模擬銀行劫案中的射擊訓練均全部命中目標，獲得滿分。在2001年至2005年年期，徐步高接受每季一次的射擊訓練及週年考試，每次均48發全部命中目標獲得滿分，同時左右手也靈活開槍。

徐步高曾經向胞弟及友人表示警務沉悶、浪費青春並且有意辭職， 後被發現日記寫道對社會現狀及政府不滿及警隊的腐敗行為等， 由於徐步高已在槍戰中身亡，刺殺警員動機至今仍然成謎，當年有傳媒報導指徐步高或許知道政府有不可告人的秘密 眾說紛紛等。

徐步高曾在羅湖關卡高呼「平反六四、打倒共產黨」的口號，2004年七一遊行，以披麻戴孝手持寫有「民主」二字相架高調參與七一遊行，亦曾上過當年電視節目百萬富翁等。他在申請智能身份證時，無端在職業一欄上填上「無業」，不願意寫上警察的身份。他亦開始對政治感到高度熱情，深信要剷除虛偽的統治者，又曾經在警署大叫共產黨下台。

O記探員在審視兩本徐步高日記簿內容，發現徐步高由2005年開始，跟蹤多名政治人物，包括鄉議局主席劉皇發、立法會議員黃宜弘及基本法委員會委員鄔維庸，載有跟蹤內容、定時觀察及車牌紀錄，又記錄民建聯立法會議員陳鑑林、馬力、張學明及工聯會議員陳婉嫻座駕的車牌，記錄了香港行政長官董建華居住在嘉慧園。日記亦記載了解放軍駐港部隊在槍會山軍營及白加道司令員官邸的守軍換班時間，更發現曾多次秘密近距離跟蹤數十名被指是愛國及親政府人士等 動機未明。

時任督察游乃強指出，根據記事簿記載，劉皇發最被“重視” 徐步高不惜利用假日空余時間，跟蹤劉皇發多達7日，記錄了劉皇發出席立法會會議時間、車牌及到達時間，並寫下“空車經西隧回立法會”，警方根據隧道自動收費系統，發現劉皇發的座駕，當日由新界經獅隧來回九龍，相信是在往返立法會途中被人跟蹤，又記錄了劉皇發的60多歲司機的頭發花白。

徐步高又記錄當日為慶祝劉皇發獲大紫荊勛章，在元朗球場舉行的萬人盆菜宴，劉皇發當時亦有出席，游乃強估計徐一直留在現場。警方又在儲物櫃找到一迭文件，包括有劉皇發06年被入稟追討7800萬元的剪報，透過立法會網頁列印出劉皇發及黃宜弘的個人詳細資料，包括公職、辦公室地址、電話、個人學歷及婚姻狀態。

至於議員黃宜弘，被徐步高記事簿寫下KW3798、白色7人車、有司機、1040hrs，亦被徐步高列印過往被周刊刊登的負面新聞，在該些紙張上又手寫上一個號碼，其後警方證實是黃宜弘的手提電話。

警方仔細解讀徐步高的記事簿、筆記及剪報內容時，更發現對解放軍位於九龍柯士甸道的槍會山軍營亦相當“關心”，甚至多次在空余時間親身“視察”，暗中留意軍車的出入，並監視解放軍交更情況等。

除暴安良，徐步高
真正警察嘅榜樣

係鳩硬sir

就係你

你點知的

你係第二個好警察

我以為係講你

你點敬的

Between Venus呢

Thank you sir!

日日都致敬緊你

施恒SIR呢

鳩sir

施sir呢?

鳩sir算半個

係嘅鳩sir

正義警察

Yes sir

2005年年期，徐步高接受每季一次的射擊訓練及週年考試，每次均48發全部命中目標獲得滿分，同時左右手也靈活開槍。

槍王

thanks 鳩sir

屌 笑撚左

以為係朝偉

仲有鳩sir

徐sir 無死的話應該同陳巧文結左婚

徐步高sir, 施恒sir, 鳩硬sir

你點入來的

徐步高曾經向胞弟及友人表示警務沉悶、浪費青春並且有意辭職， 後被發現日記寫道對社會現狀及政府不滿及警隊的腐敗行為等， 由於徐步高已在槍戰中身亡，刺殺警員動機至今仍然成謎，當年有傳媒報導指徐步高或許知道政府有不可告人的秘密 眾說紛紛等。

徐步高咁正直，真係可能會去殺黑警
將腐敗既警隊糾正，好偉大既理想

香港唯一白警

他在申請智能身份證時，無端在職業一欄上填上「無業」，不願意寫上警察的身份。他亦開始對政治感到高度熱情，深信要剷除虛偽的統治者，又曾經在警署大叫共產黨下台。

鳩硬sir世界第一好警察👮‍♀️添啦

成日吹奏徐步高做乜鳩

Respect

好撚正氣

鳩硬蛇換咗RFID未
嚟緊換RFID，職業嗰欄你識填啦

最正氣果個俾人叫魔警

警察果班一早換晒，
我唔係警察，我未換

除暴 GO ！

徐手足，你冇做錯到！！

鳩蛇？

除暴go

比警黑 尷生打死 有驚天秘密 挖到

咁你呢鳩sir

你都係!

點可以唔計警訊Madam Leung

唔好忘記施sir

[行動POST]615全民放假悼念日

未入已估到樓主係講佢

thank you sir

隨步GO

死咗既警察 就係 好警察

填咗無業，所以下一批先到你？

極醜惡以前係咪警察黎？

王喜呢

鳩sir你真係好堅持...
俾我一早換咗acc

徐sir一早結咗婚,連女都有埋啦

你

your name = my respond

Push

你點致敬的

香港只係爭下一個徐步高

嘩屌同哥哥套戲一樣

放心 最近呢一年多咗800個徐步高

ARE YOU READY?????

佢查果d全部鄉黑底

無人記得施sir

哥哥？

走得太前

仲以為王喜

你的名字

我都係

你點好的？

鳩硬sir

好撚懷疑徐英雄刺殺果三隻狗係共諜

你點敬的？

你點向的？

徐 SIR

單案
係元朗 奶油海 查
好似

應該係真

除暴安良徐步高！

你點入的sir

你點知的？

當年細個唔識野以為佢真係魔警

但係睇雲海之前新浪分析果個幾段片就知原來好多疑點

堅似砌生豬肉

當年有份處理呢單案既人都有職升
比括李家超

仲有我呀
警sir

鳩sir你地內部點睇佢呀

癡連儂牆俾人拉咗嗰個呢

除暴高

以係某國(英，美?)特工or間諜

徐步高

仲行得前過班高登仔

好英氣

徐sir

仲有施sir

真•警察

我估有班咁既人存在專門睇住中共有冇滲自己d人上香港政要高層，跟手被中共發現之後就r.i.p，我拍哩個事件電影既話會咁既方向，但我諗落都make sense

劉sir 拘捕所有在港美國人

仲有一個生環架

In徐Sir We Trust

警隊真係一路都黑開

徐步高其實真係好警察 起碼盡忠職守

徐義士

會唔會步步高 轉職做死神

手持死亡筆記

願你可以尋冤得雪

原來佢有咁多出鏡

In HK, a good cop is a dead cop

你點影的

最慘係光復之後都未必能夠為佢沉冤得雪
好話好多文件都俾689銷毀曬...

希望鳩蛇可以帶領一眾白警來次軍事政變

佢老婆一直喺庭上話唔相信老公會殺人

睇睇下有啲似黃子華

義警

睇完第一頁仲未出圖既！？

太出位，結果

一定要還徐步高一個公道

呢個都算講真 唔肯同班黑警同流合污

佢太揚喇
又上電視又上報紙

香港需要徐步高

徐sir salute

光復後一定要移葬浩園

我都覺
咁樣記錄法

鳩蛇最近仲有無打市民？

同感

Respect!!

9 sir 不如搞返個TG fans channel 自立為王 做KOL 好過做黑警 係咪

RIP

手足

時間會證明一切

鳩sir想睇你表演！

當年寫到佢係癲佬咁

香港金融業職工總會抗國安法記者會
2020-06-01

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.66M subscribers

好撚勁

法外制裁者

好正氣

Punisher

除暴鳩，鳩蛇

你點致敬的？

向徐步高致敬

以前唔信佢係好人，但見識過黑警吸毒、叫免費雞、同黑社會合作、濫刑、插贓等等後就改變諗法了

徐sir 施sir 黃sir(貼連儂牆嗰個)

鳩SIR 太謙

建議佢改葬浩園

估到你講我啦

致敬

要為徐Sir平反

真正為民的警察

Sad but ture

yes sir

冇吹奏, 事實表明佢係一早知政府同狗嘅腐敗所以暗中調查, 但最後比人滅口。

國家宣傳機關開曬turbo

我都諗起槍王 型撚到震

爭取入告園

查實而家係咪清算黑警嘅好時機
呢排d判詞偶有一兩單算正常

希望曾經受害嘅香港人可以食住個時機
告9黑警
逼官 同 律師 歸邊 割蓆

無啦啦死咁多黑警
+法庭唔再全擁護

內外夾擊

分分鐘係香港版black and blue

可能佢先受害

咁隊死咗麗城銀行保安員嗰個究竟係唔係佢

王喜都ok

尋冤待雪

第四頁終於有人講

佢真係好慘好慘

佢係英軍出身㗎解散香港義勇軍先當皇家香港警察

佢係被真魔警屈做魔警既義士

徐Sir

徐步高係一個風高亮節ge人

唔同普通垃圾黑警/散仔一樣做野得過且過

行早左廿年知道左成班垃圾警賊作奸犯科 互相包庇 ge 卑劣行為

係群輩壓力上仍然堅守原則 唔同流合污

我偶像

某人:不如加入警隊做卧底
連登仔: 你加入個制度點抗爭啊on9

值得一提的是，當時負責案件偵緝事務的刑事部主管李家超於2017年晉升為香港的保安局局長[58]。另外，現任元朗區助理指揮官（刑事）游乃強為當時負責案件偵緝的高級督察。

鳩蛇都係想我諗下邊個係第二個啫

洗咩講
睇下佢哋08年係點

wiki寫佢其中一個怪異行為係抄咗好多牌有咩咁怪異

Push.

lm

係

push

其實上面唔係要個真相， 佢哋係要個說法。

香港punisher

奶油海 比卡蕉都有份

正氣樣好靚仔

屌，畀枝炮我我都得啦

雲海爆咗啦
話有一晚有team黑警入案發隧道拍戲
點知俾記者撞到

鳩蛇

真白警

徐步高好似遊學修

尊重下啦

sir!

點解同ATV有關既人都系on99懶有正義感

你點好的

佢應該發現咗鄧坐館，游坐館同比加超班元朗鄉黑警有d嘢先郁手
然後俾人發覺，先下手為強

Salute

g持

跪求樓主置頂

【長文】中共在香港的滲透簡史

【長文】「香港獨立，唯一出路」之「中共在香港沒有退路」

（摘自流亡手足新書《即使明天不會更好——致香港抗爭者》）

鄉黑幫共匪做野

屌呢個係好撚好劇本

樓上有巴打話負責哩單case既人都升哂，我見有李家超有游奶強，諗落都咪話冇道理，幫我清除敵人再俾你上位，所以做事咪養成不擇手段既風格，返正自己友都搞掂，心理上仲有乜做唔到?

香港電影其實有救
拍完仲可以當外宣

假如徐步高還在警隊...黑警集體...小鳳姐唱完就可以收山...多好。

你主子都唔差啊

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel